%@Titre:Métropole 2023
Un opticien vend différents modèles de lunettes de soleil.

Il reporte dans le tableur ci-dessous des informations sur cinq modèles vendus pendant l'année 2022.

\begin{center}
	\begin{tabularx}{\linewidth}{|c|>{\centering \arraybackslash}m{4cm}|*{6}{>{\centering \arraybackslash}X|}} \hline
	 & \textsf{A} & \textsf{B} & \textsf{C} & \textsf{D} & \textsf{E} & \textsf{F} & \textsf{G}\\ \hline
 	\textsf{1} & \textbf{Lunettes de soleil} & \textbf{Modèle 1} & \textbf{Modèle 2} & \textbf{Modèle 3} & \textbf{Modèle 4} & \textbf{Modèle 5} & \textbf{Total}\\ \hline
	\textsf{2} & \textbf{Nombre de paires de lunettes vendues} & \num{1200} & 950 & 875 & 250 & 300 & \\ \hline
	\textsf{3} & \textbf{Prix à l'unité en euro} & 75 & 100 & 110 & 140 & 160 & \\ \hline
\end{tabularx}
\end{center}

\begin{enumerate}
	\item Montrer que l'étendue des prix de ces paires de lunettes de soleil est de 85 euros.\index{Etendue@Étendue}

	\item \begin{enumerate}
		\item Quelle formule doit-on saisir dans la cellule G2 pour calculer le nombre total de paires de lunettes de soleil vendues en 2022 ?\index{Tableur}
		\item Calculer le nombre total de paires de lunettes de soleil vendues en 2022.
	\end{enumerate}
	\item \begin{enumerate}
		\item Calculer le montant total, en euros, des ventes des paires de lunettes de soleil en 2022.
		\item Calculer le prix moyen d'une paire de lunettes de soleil vendue en 2022 , arrondi au centime près.\index{Moyenne}
	\end{enumerate}
\end{enumerate}